 
 
\begin{acknowledgementslong}      
1. Thông tin về sinh viên\\
Họ và tên sinh viên: Hoàng Đức Việt\\
\begin{tabular}{@{}l l l l}
Điện thoại liên lạc: & 0902239958 & Email: & cooro1994@gmail.com \\ 
Lớp: &AS & Hệ đào tạo:  & Chính quy
\end{tabular}\\
Đồ án tốt nghiệp được thực hiện tại: Đại học Bách Khoa Hà Nội\\
Thời gian làm ĐATN: Từ ngày  \textbf{  } /\textbf{  } /\textbf{    }          đến \textbf{  } /\textbf{  } /\textbf{    }\\[0.5cm]
2. Mục đích nội dung của ĐATN 
\begin{itemize}
\item Nghiên cứu tìm hiểu về hệ thống tư vấn và các kỹ thuật cơ bản.  
\item Nghiên cứu các đặc tính của Kansei ảnh hưởng đến tâm lý và hành vi lựa chọn của con người.
\item Đề xuất xây dựng một hệ thống tư vấn tài liệu học tiếng Anh E-learning dành cho người dùng điện thoại Android.\\
\end{itemize}

3. Các nhiệm vụ cụ thể của ĐATN 
\begin{itemize}
\item Tìm hiểu về hệ thống tư vấn, hệ thống gợi ý và các kỹ thuật cơ bản.
\item Tìm hiểu về giải thuật Context-matching và ứng dụng trong việc tư vấn dựa trên nguyện vọng và năng lực của người dùng.
\item Tìm hiểu về Kansei Engineering và ứng dụng của nó trong việc cá nhân hoá kết quả tư vấn.
\item Phân tích, thiết kế và cài đặt hệ thống tư vấn tài liệu học tiếng Anh E-learning dành cho người dùng điện thoại Android.
\end{itemize}
\pagebreak
4. Lời cam đoan của sinh viên:\\
Tôi - Hoàng Đức Việt - cam kết ĐATN là công trình nghiên cứu của bản thân tôi dưới sự hướng dẫn của TS. Phạm Văn Hải. \\
Các kết quả nêu trong ĐATN là trung thực, không phải là sao chép toàn văn của bất kỳ công trình nào khác.\\

\begin{tabular}{l l l c }
    \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } &  \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & Hà Nội, ngày \textbf{  } tháng \textbf{  } năm \textbf{    } \\ 
    \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } &  \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & Tác giả ĐATN \\
    \\
    \\
    \\
    \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } &  \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & Hoàng Đức Việt
    \end{tabular}\\
    
5. Xác nhận của giáo viên hướng dẫn về mức độ hoàn thành của ĐATN và cho phép bảo vệ \\\\[5cm]
\begin{tabular}{l l l c }
    \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } &  \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & Hà Nội, ngày \textbf{  } tháng \textbf{  } năm \textbf{   } \\ 
    \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } &  \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & Giáo viên hướng dẫn \\
    \\
    \\
    \\
    \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } &  \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & \textbf{ } \hspace*{35pt} \textbf{ } & TS. Phạm Văn Hải
    \end{tabular}\\
    
\end{acknowledgementslong}
  