 
\begin{abstracts}         

Sự phát triển mạnh mẽ của khoa học công nghệ đi kèm với sự phát triển của Internet và điện thoại thông minh. Với lợi thế nhỏ gọn, tiện dụng và thông minh, smartphone đã trở thành một phần không thể tách biệt trong cuộc sống, hỗ trợ rất nhiều cho con người trong các hoạt động hằng ngày. Một trong những công dụng hữu ích phải kể đến đó là việc học tập trên điện thoại. Tuy nhiên, với lượng thông tin ngày càng nhiều và đa dạng như hiện nay, việc tìm kiếm cho được khoá học hay tài liệu để học phù hợp với mục đích và trình độ của bản thân mình là một vấn đề nan giải chưa có hướng giải quyết.

Đồ án sẽ đề xuất hệ thống tư vấn tài liệu học tiếng Anh cho người dùng trên điện thoại di động giúp cho người dùng có thể lựa chọn được tài liệu học phù tiếng Anh phù hợp với bản thân mình. Hệ thống được xây dựng dựa vào việc thu thập thông tin về trình độ và nguyện vọng của người dùng, đồng thời dựa vào đánh giá của người dùng về những kết quả tư vấn. Qua đó xây dựng được hồ sơ người dùng và tư vấn ra những kết quả phù hợp với họ.

\textbf{ }
		
Nội dung đồ án sẽ được trình bày dưới các phần sau:
\begin{itemize}
\item \textbf{Chương \ref{problem-state}:}  Đặt vấn đề và định hướng giải pháp
\item \textbf{Chương \ref{theory-basis}:}  Cơ sở lý thuyết
\item \textbf{Chương \ref{design-analysis}:} Phân tích thiết kế xây dựng ứng dụng
\item \textbf{Chương \ref{result}:} Kết quả thực hiện
\item \textbf{Chương \ref{KetLuan}:} Kết luận và hướng phát triển.
\end{itemize}
\end{abstracts}